有無IT 寫app 達人幫到忙寫義載app

首先，呢個post係開出黎想問有關義載app, 如已有相關系統，請上一頁及有得呢個post沉底

而家好似已經示威衡常化，每次撤退時都有大量示威者需要接載到安全位置離開，亦有大量有車義士想接載撤退者離開。

唯獨而家有三個問題：
1) 警方開始發現義載，727後已有傳聞白色KIA隱形戰車遞捕撤退義士，難保遲啲會出現其他型號或顏色，制造白色恐怖

2) 唔係每個司機都有入TG或對示威情況有清晰畫面，尤其現階段抗爭進入游擊化，就算想載，都唔知去邊好

3) 司機自己都有風險，未知接走既會唔會係鬼

所以其實小弟想諗有無可能做一個無金錢交易版本既義載App, 義士可以mark 自己係咩位需要接走，及等車位置加入附近既風險評估(有無狗，有無煙等)等司機可以作出相應動作。同時不建議義載司機留低車牌係app以防app被滲透，最簡單係寫一啲簡單特徵，例如擋風玻璃有維尼熊公仔等，而呢個特徵係會用黎做義士認車既記認，app內可每次接order前更改記認以增加反追蹤難度，示威者亦言，應加入自己特徵如到時會戴紫色帽，亦係每次接載前可更改資料

最後，覺得app應該可以有緊急鍵，一按會出現警告給司機義士有機會已被捕，及會立即删除所有記錄，就當係一個自爆制。App亦應該盡量簡化用最少data, 因示威現場通常接收不良

至於登入成為乘客或車主，應要提供自己連登或tg 既ac, 由app主做簡單背景起底證明唔係鬼，但審查後app中應該用假名已確保私隱。

其實小弟唔係IT人，亦唔係前線，亦已無揸車一段時間，所以今次其實都係忽發其想，如有漏動或更改，請提供意見，亦如上所述已有相關持之有效既方法，請上一頁及沉底吧

Idea幾好，支持

利申 it狗 有人牽頭可以幫手

搵uber合作?

資料統一既唔好處會好易被人一網打盡

我冇嘢講
光復香港 時代革命
唔睇都埋嚟推下po
[集思廣益]香城online小地圖app

等於暴露義士行蹤

所以建議每次接人或要人接都更改特徵，亦唔好係app俾真名，車牌，甚至唔好留電話，可，加入in app 既msg 代替電話或whatsapp

push

小建議 個人覺得web base 好過App
資料容易handle

寫 TG bot 仲快仲好。更難俾狗 trace 到...

係架，每樣pre-plan 既行動都一定會有被暴露行動既風險，所以就要係度問，鬼車同鬼客風險大，定係App被滲透風險大，同埋有無辦法匿名但又可以認到人定鬼既方法

web-based 太 open , 易俾人放蛇落trap

一陣差佬扮義載, 車你返差館

TB bot better

無必要加入紀錄function

而家就係已經有差佬727咁做，先要諗辦法確保差佬放唔到蛇或做唔到鬼車

留名
利申做緊product pm

API都差唔多
Telegram bot好啲

會唔會有人覺得我呢個方法可行？本來我係想寫一個bot去俾人捐嘢同收嘢，但擴大啲睇，都只係一個配對系統，大家俾啲意見，我可以寫

有一個捐助/受助系統的想法，希望大家集思廣益